% !TeX spellcheck = it_IT
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{style}

%\usepackage{beton}
\iffalse
\usepackage[euler-digits,euler-hat-accent, OT1]{eulervm}
\usepackage[mathscr, mathcal]{eucal}
\fi

\title{Complementi di Matematica - Esercitazioni}
\author{Alessandro Piazza\thanks{alessandro.piazza@sns.it}}

\begin{document}

\maketitle

\clearpage

\begin{abstract}
	Questa è una raccolta di esercizi e problemi per il corso di Complementi di Matematica del primo anno della Scuola Normale Superiore (Fulvio Ricci, Simone di Marino, Andrea Mennucci) per mio bisogno come supporto allo studio. La maggior parte delle soluzioni sono state trascritte da quelle date a lezione o sono state scritte da me, ma anche altri allievi del mio anno hanno contribuito. Sono quindi ben accette segnalazioni di errori, sia typo che concettuali. \\
	I testi degli esercizi sono ad opera di Simone di Marino (capitoli 1-12), Ugo Bindini (Appendice A), Andrea Mennucci (\emph{Database di Esercizi per corso Matematica I anno} e capitoli 9-18) e Carlo Mantegazza (\emph{Complementi di matematica - I anno SNS 2013/14. Esercizi}). Nell'Appendice A sono riportati i testi di alcuni esercizi dei compiti scritti ad opera dei docenti del corso dell'anno del compito. \\
	\ \\
	Quest'opera è stata rilasciata con licenza Creative Commons Attribuzione - Condividi allo stesso modo 4.0 Internazionale. Per leggere una copia della licenza visita il sito web \url{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/}. \href{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/}{\includegraphics[scale = 0.5]{by-sa}}
\end{abstract}

\tableofcontents

\clearpage


\section{Logica e teoria degli insiemi}
\input{chapters/Logica-e-insiemi}

\section{Relazioni e funzioni}
\input{chapters/Relazioni-e-Funzioni}

\section{Esempi di induzione}
\input{chapters/Induzione}

\section{Esempi di principio minimo}
\input{chapters/Principio-minimo}

\section{Cardinalità I}
\input{chapters/Cardinalita-I}

\section{Cardinalità II}
\input{chapters/Cardinalita-II}

\section{Lemma di Zorn e dintorni}
\input{chapters/Zorn}

\section{Cardinalità III e operazioni}
\input{chapters/Cardinalita-III}

\section{Campi ordinati, disuguaglianze, sup e inf}


\section{Successioni I}


\section{Successioni II}


\section{Serie}


\section{Topologia}
\input{chapters/Topologia}

\section{Spazi metrici e topologia di $ \R $}
\input{chapters/Spazi_metrici}

\section{Successioni di funzioni}
\input{chapters/Successioni-di-funzioni}

\section{Serie di potenze e funzioni analitiche}
\input{chapters/Serie-di-potenze}

\section{Calcolo differenziale in più variabili}
\input{chapters/Funzioni-piu-variabili}

\section{Equazioni differenziali e problemi di punto fisso}
\input{chapters/ODE}

\appendix
\section{Compitini ed esercizi vari}
\input{chapters/Misc}


\end{document}